經過50年Zodiac Killer密碼終於被破解!

當年Zodiac Killer 留下咗一張cipher ( 即係David Fincher套 Zodiac個殺手)

50年來都冇人破解得到，直至今日，而且已經得到FBI認證

個密碼講咩

This is the full message from the Zodiac Killer that was hidden in the 340-character cipher for 51 years:

I HOPE YOU ARE HAVING LOTS OF FUN IN TRYING TO CATCH ME
THAT WASNT ME ON THE TV SHOW
WHICH BRINGS UP A POINT ABOUT ME
I AM NOT AFRAID OF THE GAS CHAMBER
BECAUSE IT WILL SEND ME TO PARADICE ALL THE SOONER
BECAUSE I NOW HAVE ENOUGH SLAVES TO WORK FOR ME
WHERE EVERYONE ELSE HAS NOTHING WHEN THEY REACH PARADICE
SO THEY ARE AFRAID OF DEATH
I AM NOT AFRAID BECAUSE I KNOW THAT MY NEW LIFE IS
LIFE WILL BE AN EASY ONE IN PARADICE DEATH

for懶人

咁簡單 我都識啦

咁佢地破唔破解埋zodiac killer 自己個名個密碼

條友應該好快收到fbi offer

反而想知點破

用咩理論

係係係
知道ching好把炮喇

有連登ac嘅都識

早d post上黎連登就得啦
搞少少野都搞50年

50年前有連登？

其實唔難

連登仔個個都IQ150以上，5分鐘就破到啦

根據條片所講，佢地研究咗Zodiac Killer其他cipher同佢行文嘅習慣，然後寫咗唔同嘅algorithm組合俾個program去撞
每日破解三人組就人手check返啲results，大部分時間都係啲無關連嘅字母，有時會有啲似係vocabulary，但串埋一齊又形成唔到有意義嘅句子

直到有一個results，片主見到Gas Chamber、on the TV等字眼
50年前呢張Cipher出現之前，有人打過電話去電視台，自稱係Zodiac Killer，而且提到好驚要Gas Chamber
所以片主推斷呢幾個字好大機會係一個破解線索
於是佢地就著手re-engineer，睇吓個algorithm係點樣組合得出呢幾隻字，慢慢一步一步就解開咗呢個迷

慘
但人死後就係無
佢打咁多飛機
最後死後就係nobody
因為根本冇死後世界

咁難破係因為zodiac自己都排錯位

個兇手唔知死咗未

係點睇出o黎?

想知某隻密碼點樣推論到o個個字?

有password既，你咪解lor

lm

講d 嘢咁撚中二

搏嘴撚